<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>about on wxgopher</title>
    <link>https://www.wxgopher.cc/tags/about/</link>
    <description>Recent content in about on wxgopher</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 12:13:38 +0530</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.wxgopher.cc/tags/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近看了什么/2307</title>
      <link>https://www.wxgopher.cc/posts/20230806_%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 12:13:38 +0530</pubDate>
      <guid>https://www.wxgopher.cc/posts/20230806_%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>新开一个专栏，讲讲最近看到的有意思的东西（书，文章，视频等等），随缘挑内容，随缘更新。
想开这个专栏的主要原因是最近闲逛发现一篇非常好的课程笔记，然后翻了翻收藏夹发现了很多真的不错的东西收藏夹直接吃灰了，那么就让他们换一个地方吃灰，能帮到有缘人也是极好的。
Dynamic Deformables: Implementation and Production Practicalities
Ted在SIGGRAPH 2022发的一篇课程笔记。做软体的大概率看过这里面的一些论文。这篇讲的是皮克斯内部用的软体模拟器背后的工作原理。比较难能可贵的是相比传统的力学教材，这篇笔记明显是有过大量工程实践经验的人写出来的，告诉了你很多Dos and Don&amp;rsquo;ts.力学教材我也看过一些，如果不写代码的话差不多除了deformation gradient以后的东西都记不得了。实践还是非常重要的。
吕思勉中国通史
这虽然是一本教材，但是是我见过的比较少的开篇就让读者“下头”的教材。吕先生在绪论中便说（即使是经过大量考据的）历史仍不可以尽信，而吕著中国通史还是做了大量的考据工作。半文半白的行文方式如果接受了义务教育基本还能看得懂，没有网上说的那么晦涩。
想起来兰小欢教授的微博曾经发过的一段话，想去找发现兰教授的微博已经注销了，很遗憾。大意是说，国内走走，找一找自己在中国人中的位置。出国走一走，找一找自己作为中国人在世界中的位置。吕著中国通史便是一本可以让自己找到在世界中的位置的书。兰小欢教授在《置身事内》里面写过的一段话：我相信中国会更好。这源于司马迁、杜甫、苏轼，源于“一条大河波浪宽”，源于对中国人勤奋实干的钦佩。即使这种想法有明显的局限性，但我并没有改变的打算。
当加时加到66把的时候，队友已经疯了 视频
好久没见过这么让人快乐的视频了。看不懂CSGO没关系，视频里面大家互相加油打气的氛围真的太好了。竞技游戏配置要求最高的不是显卡，而是朋友。
从群嘲到逆袭，《无畏契约》项目美术风格是如何确立的 视频
最近沉迷打瓦，也思考过这个游戏为什么会这么火。这个视频很好地分析了Riot做游戏的思路：降低竞技游戏的入门门槛，有自己鲜明的美术特点，只提供必要的信息。当然Riot的电竞赛事运营也很牛，这就是另一件事了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>建站小记</title>
      <link>https://www.wxgopher.cc/posts/20230215_%E5%BB%BA%E7%AB%99%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 12:13:38 +0530</pubDate>
      <guid>https://www.wxgopher.cc/posts/20230215_%E5%BB%BA%E7%AB%99%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>准备重开个人博客，希望跟世界建立更多的连接。网络上的帖子看了很多也折腾了许久，但是弱水三千只取一瓢，最后自己摸索出来的建站方案是各个帖子东拼西凑下来的。记录下来供有缘人参考。
建站和写作 创建一个私人的Github 仓库（例如叫Hugo_Site），我采用的是Hugo。直接按照官方的指南安装即可。我使用的主题是Diary。将主题下载下来，放到themes目录中。
对于图文博客，初期没有考虑图床。为了更方便管理，我参考的是Hugo如何在markdown里引用本地图片。我使用的是Typora写作，在Typora中将存储图片到相同目录这个选项打开即可。在写作的时候，在/Content/Posts目录下新建一个文件夹，在其内新建一个index.md，在这个md文件中写作。图片会存储在这个文件夹内，在生成站点的时候也会自动被Hugo拷贝到正确的目录，不用我们管。
写完文章以后在我们的仓库根目录下hugo server -d就可以预览网站，直接hugo生成网站。
最后我们的目录树如下：
├── .git //这是我们的私人仓库 ├── .github //这是我们使用github action的地方，用于部署 │ └── workflows ├── .gitignore //[1] ├── .gitmodules ├── assets ├── config.toml ├── content │ └── posts //文章贴这里 ├── data ├── public //[2] │ ├── .git ├── resources │ └── _gen ├── static //[3] └── themes └── diary 注释：
.gitignore参考https://github.com/github/gitignore/blob/main/community/Golang/Hugo.gitignore 这个目录就是我们的网站目录。首先需要在Github上新建一个公开仓库，命名为username.github.io。然后在这个public目录下新建一个本地git仓库，git remote add origin设置为username.github.io这个远程仓库。 在生成网站以后，将username.github.io这个仓库Push到Github，稍等片刻访问username.github.io就能看到我们的个人博客上线啦。
如果需要自定义域名，从域名提供商那里购买域名，然后设置解析到username.github.io即可。我的域名(www.wxgopher.cc)是在Cloudflare购买的。在Cloudflare的设置界面中设置CNAME代理www到wxgopher.github.io。同时在wxgopher.github.io的repo中找到Settings-&amp;gt;Pages-&amp;gt;Custom Domain，设置www.wxgopher.cc。
20230219更新：将网站同时部署到了cloudflare pages，提高国内的访问速度。域名设置重定向到cloudflare pages。如何设置只需要按照cloudflare手册操作即可。
部署和SEO 我们每次写完博客以后必须本地hugo生成一下，然后手动Push /Public中的内容到Github，这很繁琐。我们可以设置Github Action，在每次Push Hugo_Site的时候自动触发网站构建并推送到Github Pages。</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://www.wxgopher.cc/about/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 20:13:38 +0530</pubDate>
      <guid>https://www.wxgopher.cc/about/</guid>
      <description>图片摄于加拿大班夫国家公园梦莲湖，我心目中最美丽的国家公园。
The photo was captured at Moraine Lake, Banff National Park, Canada, the preeminent national park in my estimation.
游戏引擎开发者，计算机图形学爱好者，永远对世界充满好奇。
I am a game engine developer and computer graphics enthusiast, with a perpetual curiosity for the world around me.
联系方式：wxguojlu 4t hotmail d0t com （将4t替换为@，d0t替换为.）
Contact：wxguojlu 4t hotmail d0t com （Replace &amp;lsquo;4t&amp;rsquo; with &amp;lsquo;@&amp;rsquo;, and replace &amp;lsquo;d0t&amp;rsquo; with &amp;lsquo;.&amp;rsquo;）</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canada, Eh</title>
      <link>https://www.wxgopher.cc/posts/20190101_canada_eh/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 12:13:38 +0530</pubDate>
      <guid>https://www.wxgopher.cc/posts/20190101_canada_eh/</guid>
      <description>注：写一些不带个人身世（所以说是可以发表在公共场合）的东西。上中学的时候特别痴迷梁实秋的杂文，梁的文章常读常新，记得有一位语文老师跟我说过看似不经意的调侃的幽默是经历过了大风浪淬炼出来的，希望等我而立之年也能写出那样的文字。
Sorry, eh, I&amp;rsquo;m Canadian Sorry是一个著名的梗。加拿大人是可以把sorry这个词用到几乎任何场合的：走路与别人擦肩而过，两人同时Sorry；跟陌生人打招呼问路，以Sorry开头……同样的道理，eh这个结尾语气词可以加在几乎任何句子的最后。 一图胜千言，上图：
加拿大人也是虚伪的，但是继承自英国绅士的这种虚伪被隐藏得非常好，以至于我一年以后才意识到，举个例子：几乎所有的本地人都表示萨斯卡通是一个让人来了就不想走的地方，但是有趣的是这么一个“非常受人欢迎”的迁入人口却并不多；再比如萨省首府里贾那的议会大厦是在预计2020年里贾那会达到100万人（数字存疑）规模的基础建成的，然而从2018年的形势来看，除非是加拿大别的省全部被核覆盖，实在想不出来怎么在两年之内搬80万人过去……所以其实你看，大家都是用嘴说话但是用脚投票的嘛。
虽然我还没有踏上美国的国土，但是在加拿大的三年加拿大人黑美国人的梗听了特别多；总结一下无外乎美国人粗鲁和自以为是，自从Trump上台以后又多了一个黑点。不知道是否是出于政治正确的原因，我认识的几乎所有加拿大人都觉得Trump不可理喻，只有一位小哥指出Trump是美国总统，所以一切从美国利益出发是可以理解的；几乎所有加拿大人在知道我要去美国以后都会冒出一句“States, why states?! you are gonna live with Trump, that guy, you know?!”。加拿大人对于美国人有一种天生的傲慢，言谈举止透露出一种“你才是美国人，你们全家都是美国人”的感觉。当然这与加拿大的历史是分不开的：当初的说着英语法语各种语的保皇党们为了不被美国“解放”（美国人民觉得除了美国以外世界所有人民都生活在水深火热之中，南北统一以后发现北边居然还有在邪恶的英国统治下的穷苦劳动人民，必须把他们解放出来），联合起来抗击美国的侵略，结果是加拿大人（实际上主要是英军）抓住一波timing极限反杀，火烧白宫，迫使美国重新坐在了谈判桌前，这也是加拿大国家认同感的开始——始于“只要你不想当美国人，你就是加拿大人”。但是现在的加拿大人颇有一种没落贵族的感觉，守着自己引以为豪的全民免费医疗、公立教育和极小的贫富差距，欣赏（看戏）Trump带领下美国的的跌宕起伏，但是又透露出贵族没落的不甘：曾经有一个加拿大人很诚实地告诉我说为什么提到加拿大大家只知道Justin Bieber呢，因为我们也没办法呀好莱坞产业太大了在加拿大拍电影根本不赚钱。
Vancouver is not the real Canada 所有的移民加拿大的广告大多会放上一些蓝到不真实的天，绿到刺眼的草，红到张扬的枫叶——这些也确实没有错，但是能把这几张图片无缝衔接滚动播放一年的地方只有温哥华周围，因为真实的加拿大日常其实是这样的（网上随便抓了一张）
冬天有多长呢？正应了一首歌，每天的日子大约在冬季，不是在冬天就是在迎接冬天的路上。“柳絮因风起”大概是从八月底开始的（卡尔加里已经下过2018年“第三季度”的第一场雪了），而踏青赏花却要等到四月底——只需要一场雨，第二天起来世界就换了一个色调，春雨贵如油在这里差不多是春雨就是催化剂。
冬天有多冷呢？从通勤的角度来说每个月有一半的时间早晨起来第一件事是扒车；从车的角度原地热车十分钟以后变速箱还是会冷保护，相比瑟瑟发抖坐在冰箱里开车，什么原地热车发动机积碳见鬼去吧；从感受来说，到了加拿大我才知道原来气温和体感温度完全是两回事：五级大风+-30℃的低温体感温度能有-40℃到-50℃，对于想体验这是什么感受的各位看官，我只希望你们不要体验就好了……
实际上大多数技术移民的人是不会去温哥华的——加拿大的IT产业主要在安大略的多伦多和魁北克的蒙特利尔，工业制造也基本不在温哥华；没有特别多钱的投资移民也基本去了边远省份；那么剩下的就是一些真·有钱人才会去温哥华了。相传温哥华的Richmond是因为里面住的都是rich（这当然是杜撰的），但是据说温哥华早高峰最不堵的地方也是Richmond，因为那里的人们是不需要上班的。
The real Canadian Tim Hortons 加拿大人的国民自觉性大概是我见过的最高的了。衣食住行，只要是本土的牌子，无不会写上&amp;quot;Real Canadian&amp;quot;或者&amp;quot;Proudly Canadian&amp;quot;。然而有一个叫Tim Hortons (Tims)的牌子例外，大概因为Tims在某些场合完全可以代指加拿大了。
在加拿大公路自驾游，经过的无数甚至不到万人的小镇子，可能没有KFC，没有麦当劳，但是有两样东西是一定会有的：加油站和Tims。加拿大人的早晨一般都开始于一杯“double double”和一块甜甜圈或者羊角包。“double double”是国境线以北的人们才会理解的黑话，意思是double sugar and double cream。大概是这里极端寒冷的气候使得人们的味觉都退化了，我一直觉得加拿大人对甜是不是有什么误解——咖啡double double基本成了咖啡味儿的奶茶，甜甜圈和羊角包因为照顾到有些喝黑咖啡的苦主要做的非常甜，以至于单独吃它们会甜到你怀疑人生。七月的时候加拿大国庆节，Tims会推出一款国庆特别版的甜甜圈，网上抓了张图，长这样
红的白的是糖霜，下面白色额是糖浆，后面那个面包本身也是甜的，各位看官随便感受一下。
初到加拿大的时候吃了几顿卡路里爆炸的早饭以后感觉我的中国胃和这国民第一煎饼果子连锁店实在是不搭，于是开始发掘Tims的菜单，试来试去觉得最符合我口味的可能还是下面这个combo
早上懒得做饭又因为是工作日所以跳过早饭一觉睡到中午直接吃brunch并不是一个选项，这个时候我会路过Tims，跟柜台大妈说&amp;quot;English sausage hash brown and a regular steeped tea&amp;quot;。Steeped tea是Tims里面对于不想喝咖啡，不想喝热巧克力，又不想喝茶包的人来说为数不多的选择之一了。Hash brown就是土豆饼。
Octolingual and illiterate Octolingual说的是我硕士老板，illiterate是我硕士老板说我。
第一次知道我的老板会八门语言的时候我下巴差点没掉下来，这个时候我特别想去拉他去知乎回答“会X门语言是一种怎样的体验”，其实他已经告诉过我答案了“把我扔在地球上的任何一个角落我都能活下去”。
我素来都是羡慕出生在欧洲的人们的，天生就是bilingual甚至是trilingual。前阵子有一个厄瓜多尔的使团来到我们组访问（厄瓜多尔说西班牙语），当时配了一位英西翻译负责把我们说的（各种口音的）英语翻译成西语。使团走了以后我们组的意大利妹子非常兴奋地说“我虽然不会说西语但是他们说的每句话我差不多都能理解”。是呀，西语法语意大利语这些拉丁语族的语言某些部分都是非常相似的。multilingual的好处不仅在于能听懂多门语言，甚至还能对写作产生影响。想起来上周组会的时候，老板提到合成形容词为什么要加hyphen的时候是这么开场的“如果你们会德语的话……”
英语非常烂的我有这这样一位picky的老板自然没少吃瘪，我至今记得第一次看我老板给我改的材料我恨不得羞愧到找个地缝钻进去——几乎每一个句子都有问题，从punctuation，到hyphen/em-dash/en-dash（一度以为我老板长了双写轮眼，这三种短横的长度都能区分开来），到介词和冠词，让我感觉我人生的前20年几乎没有学过英语；计算机系另一位教授也在给我的评语中建议我去上一门语言课。经历过一系列让我羞愧难当的事情以后我决定好好补习一下我的英语。当时看到有一位老师（Mrs. McWhinney）在组织一个迷你的语法温习课，就报名参加了。不得不说native speaker教第二外语能很敏锐抓住国际生常犯的错误，第一节课讲punctuation的时候成功加深了我前20年确实等于没学过英语的感觉……McWhinney夫人发给我们的笔记我现在还会时常拿出来温习，常读常新。顺带提一句，Mrs.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
