<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on wxgopher</title>
    <link>https://www.wxgopher.cc/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on wxgopher</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 12:13:38 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://www.wxgopher.cc/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>建站小记</title>
      <link>https://www.wxgopher.cc/posts/20230215_%E5%BB%BA%E7%AB%99%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 12:13:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.wxgopher.cc/posts/20230215_%E5%BB%BA%E7%AB%99%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>准备重开个人博客，希望跟世界建立更多的连接。网络上的帖子看了很多也折腾了许久，但是弱水三千只取一瓢，最后自己摸索出来的建站方案是各个帖子东拼西凑下来的。记录下来供有缘人参考。
建站和写作 创建一个私人的Github 仓库（例如叫Hugo_Site），我采用的是Hugo。直接按照官方的指南安装即可。我使用的主题是Diary。将主题下载下来，放到themes目录中。
对于图文博客，初期没有考虑图床。为了更方便管理，我参考的是Hugo如何在markdown里引用本地图片。我使用的是Typora写作，在Typora中将存储图片到相同目录这个选项打开即可。在写作的时候，在/Content/Posts目录下新建一个文件夹，在其内新建一个index.md，在这个md文件中写作。图片会存储在这个文件夹内，在生成站点的时候也会自动被Hugo拷贝到正确的目录，不用我们管。
写完文章以后在我们的仓库根目录下hugo server -d就可以预览网站，直接hugo生成网站。
最后我们的目录树如下：
├── .git //这是我们的私人仓库 ├── .github //这是我们使用github action的地方，用于部署 │ └── workflows ├── .gitignore //[1] ├── .gitmodules ├── assets ├── config.toml ├── content │ └── posts //文章贴这里 ├── data ├── public //[2] │ ├── .git ├── resources │ └── _gen ├── static //[3] └── themes └── diary 注释：
.gitignore参考https://github.com/github/gitignore/blob/main/community/Golang/Hugo.gitignore 这个目录就是我们的网站目录。首先需要在Github上新建一个公开仓库，命名为username.github.io。然后在这个public目录下新建一个本地git仓库，git remote add origin设置为username.github.io这个远程仓库。 在生成网站以后，将username.github.io这个仓库Push到Github，稍等片刻访问username.github.io就能看到我们的个人博客上线啦。
如果需要自定义域名，从域名提供商那里购买域名，然后设置解析到username.github.io即可。我的域名(www.wxgopher.cc)是在Cloudflare购买的。在Cloudflare的设置界面中设置CNAME代理www到wxgopher.github.io。同时在wxgopher.github.io的repo中找到Settings-&amp;gt;Pages-&amp;gt;Custom Domain，设置www.wxgopher.cc。
20230219更新：将网站同时部署到了cloudflare pages，提高国内的访问速度。域名设置重定向到cloudflare pages。如何设置只需要按照cloudflare手册操作即可。
部署和SEO 我们每次写完博客以后必须本地hugo生成一下，然后手动Push /Public中的内容到Github，这很繁琐。我们可以设置Github Action，在每次Push Hugo_Site的时候自动触发网站构建并推送到Github Pages。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高考后十年</title>
      <link>https://www.wxgopher.cc/posts/20210101_%E9%AB%98%E8%80%83%E5%90%8E%E5%8D%81%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 12:13:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.wxgopher.cc/posts/20210101_%E9%AB%98%E8%80%83%E5%90%8E%E5%8D%81%E5%B9%B4/</guid>
      <description>实际上我是2011年参加的高考，到现在大概九年多一点时间。不过因为种种原因，求学之路暂时告一段落，自己踏入社会工作岗位也有大半年的时间（如果研究生毕业以后漫长的在学校打工不算是严肃意义上的工作的话），赶在这个时间点，对自己的求学路做一个总结，给十年前的自己作一个交代，也希望十年后的自己能看到这篇文章聊作谈资，话说回来，我还真是很好奇十年后看到这篇文章的你，过得好吗？
我有隔一段时间就写总结的习惯，从刚上网的时候的百度空间，到QQ空间，到把朋友圈当公众号，但是我在写这篇文章之前只翻了翻手机相册，并没有参考原来写过的文字，一个原因是于往之不谏，另一个原因是现在还记得的大概是最珍贵的。记忆当然有偏颇不实之处，尤其是人容易美化自己的成就，所以各位看官辩证看待就好，但是无论如何那也是自己宝贵的财富吧。
这些故事本身是想跟自己的她慢慢讲，显然她来得有点晚，不过2020这个数字比较有仪式感，那还是发出来好了 :)
长春 ① (2011.9 &amp;ndash; 2012.4) 2011年我参加高考。考试之前对高考其实没有任何感觉，因为自己的模考成绩不稳定，而且也是被班主任放弃的那一批学生之一，在考完以后连分数都没估就出去玩了，最后的结果还是蛮戏剧性的——599，当时省一本线是534，这个分数大概是能上一个省内211选不错的专业的水平。最后填报的志愿我记不太清了，大概有川大跟湖大（这两个学校好像提档线都没上），一志愿是吉大。当时安徽是6个平行志愿，第一志愿填了“信息与计算科学”（计算数学），后面物理金融瞎选一通，然后用生物工程补上了最后一个空位。非常巧的是最后录取的时候我只录到了第六志愿，生物工程专业。说非常巧是因为后来我才知道当年安徽有一个跟我考一个总分的哥们，排名比我高，第一志愿也是计算，我是报这个专业的排名第三名，就一路滑档到了第六志愿。
语文选择题最后几分钟改了一个选项让我没有录取到自己的第一志愿，并且改变了我人生的轨迹。
我被录取到了时吉林大学生物与农业工程学院生物工程（生物资源）专业。当时的日子我已经记不太清了，只记得自己本不擅长画图，要花一个下午在制图室画大图；只记得上分析化学和无机化学对着照本宣科的老师不知道自己为什么要在这里浪费时间；只记得学长学姐说考研工作该怎么准备的时候，心里想你们学这个专业没有任何前途，为什么要浪费时间学一些没有任何用的东西（对，当时就是这么想的……有幼稚的成分在里面）。人对自己不愉快的记忆总是刻意回避的。当别人开始享受大学时光参加各种社团活动，或者忙着讨好辅导员为了四年以后能保到本校这个垃圾专业的对口专业接着读自欺欺人的研，我已经在打听转专业的范围并且开始准备了。当时也想过走不掉怎么办，有几个晚上都是在快要崩溃的边缘度过的。后来跟一位朋友打电话聊天的时候被一语点醒：你反正都是要去考试的，你要考得上你现在这些担心都没有任何意义，你要考不上就到时候再说嘛。我已经不太记得当时是谁跟我说这些话的了，但是我到现在都非常感谢他。
为了争取到转专业的名额，我必须去学习一些自己很讨厌的课，这样才能拿到参加考试的机会。我觉得这个制度是非常不合理的：要转专业出去自然是不希望呆在这个专业，你让别人还花时间在这里是何苦？
事实证明大一的时候还是要养成良好的习惯。我虽然非常讨厌自己学的专业课，但是为了拿到转专业的名额必须逼着自己去学，于是每天晚上都呆到图书馆/教学楼关门，后来准备出国，考G考T，这个习惯保持到了大学毕业。
第二学期开学我们的高数课换了一位老师D，D老师改变了我的人生轨迹。当时的高数课老师因为一些私人原因休了一个学期的课，适逢D老师从美国访学回来，学院便安排D老师去上我们的高数课。D老师的教学方法和专业基础我并不是特别欣赏，坦白来讲数学科班毕业的D老师讲高数课很多东西都没有讲明白，但是D老师描绘的美国的天堂一样的生活还是很吸引年幼的我。在D老师之前我从来没有动过出国的念头，直到D老师一语点醒梦中人：老美很大方的，你出去读书可以拿奖学金，完全不用家里掏钱。从今以后我开始关注起留学方面的信息，然后又是机缘巧合当上了当时全国最大的在线留学交流平台——寄托天下论坛的版主，认识了更多一起出国奋斗的小伙伴和已经在国外留学的前辈，弥补了信息差，这直接促成了我后来DIY申请4个国家十余个的研究生项目而没有给留学中介掏一分钱，并成为我主导编写吉林大学2015版飞跃手册的契机。
2012年的春天，我参加了学校组织的转专业考试。第一志愿自然报的是计算数学系。印象最深的是那时候报的最多的专业是车辆工程（也是我们学校的王牌专业），那个时候计算机系的分数还没有现在这么夸张（我的分数如果填了计算机就直接上了）。当时全校进入复试的有4个人，录取3个，但是有一个人复试没来，所以我就直接躺着进了计算数学系。
春夏之交，收拾行囊，告别自己呆过大半年的地方，原长春汽车拖拉机学院，现吉林大学南岭校区。
长春 ② (2012.5 &amp;ndash; 2015.6) 写这篇文章的时候才发现自己平时不怎么好好拍照片，现在想找一张南区的图都不好找，放一张图书馆的。
进了新专业以后第一件事自然是补课。当时辅导员问我是要延一年还是直接去参加数学系的考试，我想也没想表示拒绝延期毕业（当时跟我同时转专业去的另外两个同学也都没有延期，他们的本科成绩后来一直都保持得很好，最后都保送了）。如果不选择延期毕业就意味着大一下学期要补大一上学期数学系学的课程，并且大二下学期要考6门数学专业课（补大一上学期的课）。
数学系学的数学和工科学的数学完全是两个套路。我第一次翻开数学分析的时候基本处于每个字都认识一句话连在一起就看不懂的状态。这个时候我认识了人生中另一位贵人，W神。怎么认识W神的我委实记不清了。当时W神让我从菲赫金哥尔茨的《微积分学教程》开始看。于是立刻从桂林路同仁书店搬了一套回来啃。我能记得桂林路同仁书店是因为我在这家小书店里消磨了太多的时光。大一军训的时候同仁书店来发打折卡，无限次85折（就是这么简单粗暴，打折就完事了，现在没有套路的打折卡基本绝迹了），我靠着这张打折卡整个本科阶段有事没事就去同仁书店淘书。印象中很多年前看了个新闻，这家店似乎已经不在了……老毛子写书的风格非常苏联，非常厚并且有大量的习题。这套书有效缓解了我完全看不懂自己本科教材的尴尬。靠着这套书苟过了大一第一次期末考试。
大一上学期忙着转专业，大一下学期忙着补课，并且计划了考G考T。整个大二大概也都在忙着补课和准备GRE。准备GRE的时候的作息差不多是5点50起床，夏天骑车冬天走路。东北的冬天是很夸张的（不过我后来去了比东北更冷的地方，那是后话），下一场雪以后自行车就扒不出来了，并且地面非常滑只能走。因为早晨起床比较早所以不会跟人抢厕所洗漱台（我回忆了一下大学四年几乎没有跟人抢过厕所，因为起的太早了……包括现在工作了我去食堂也从来不排队，因为去得早没人跟我抢嘛！），本科的时候宿舍在学校外面，要穿过一个小区才能走到学校东门，整个校区是东西方向的矩形，大概6:40走到食堂赶上食堂开餐。刚开餐的时候饭菜还是热乎的，阿姨给的也比较多，而且想吃啥吃啥，算是一个福利吧 :) 。吃完饭继续往图书馆走，大概7点出头到图书馆，图书馆刚好开门，进去背单词。日复一日坚持到了考托福结束，唯一的区别就是走路上听的东西，考G的时候听陈琦的3000词还有鸡血音频（那个音频我已经找不到了，不过里面最让我印象最深的一句话是“你说你睡什么睡你又不是跟别人一起睡你睡那么多干嘛”），考T的时候听NPR和科学美国人60秒（这些材料的语速足够快，并且词汇足够多）。
这里还要特别感谢一下我的室友们，能容忍我这么早起床有时候还会把他们吵醒，要对他们说一声对不起。
第一次考G的时候已经记不得了，只记得整个人太紧张，曾经一度弃考（其实最后verbal也有150），考完以后整个人差点崩溃。这个考试直接给我留下了心理阴影，以后就算是期末考试如果碰到不会做的题目都会想到这课考砸会直接影响自己的GPA，可能就申请不到自己心仪的学校，然后就心跳加速血压升高。现在回想那个时候的自己确实是很幼稚的，可是我也不会忍心去嘲笑一个拼命努力又患得患失的自己。
嗯，本科四年唯一一次哭鼻子不是什么失恋（当然也没有），而是大二有两门数学课考砸了……
整个大学的寒暑假几乎都是在准备考试中度过的。第一个暑假去新疆度了个假，回来以后被W神数落了一通说你居然还有时间去度假，幡然醒悟，后面的寒暑假几乎在家都没呆过几天。
因为转专业还要准备出国，我不可能跟着数学系的学生按部就班一起上课，我有比他们多一倍的课业量，他们上课讲的内容我也听不懂，于是从大二开始养成了能自学的课全部自学，后来大三的时候泛函分析期中考试之前我已经把整本书的课后习题全部做完，期末拿到了90+分（不过不得不承认我们的泛函分析考的很简单）。为了在短时间内跟上课程进度，并且兼顾到自己的GPA，我买了个小的横线本，每一根线代表一个时间块（大概是1个小时），每天的学习任务大概是从7点到晚上11点，中间划掉几个吃饭，休息和体育锻炼的格子，剩下的时间填上科目和要看的书/要做的习题。能不去上的课尽量不去，去上课只有两种情况：这个老师点名，以及这个老师的课确实值得听。所幸那时候的母校还算人才济济，CY老师的实变函数，LHL老师的数学分析，LYH老师的PDE数值解，H哥的复变函数和拓扑，XL老师的微分动力系统都是我会认真听的课。（也就是剩下的课我一般都不去听了……）。当时为了充实自己的课程列表申请数学系研究生，我跨专业选了纯数学系的微分动力系统和拓扑学，后来我发现我的成绩虽然不是我们那一届中比较出彩的，但是我的学分是我们那届最多的 :)
当时一天最开心的时候大概就是早晨吃到食堂热腾腾的第一锅包子的满足感，以及晚上图书馆闭馆的时候听着背景音乐（一般是萨克斯的《回家》）结束一天的学习的充实感。
这里是另外一个我经常上自习的地方，李四光楼。
本科四年可以说是我人生前26年最充实最快乐的时光。充实是因为身不饥寒，天未曾负我，学有长进，我对得起天。快乐主要是来自两个组织，跨学科沙龙和吉大出国党。
跨学科沙龙是CC学长（另一个改变我人生轨迹的人）和另外两个大神0X年的时候创立的一个地下组织，刚开始只是几个热血青年每周抽出来点时间聊天，天文地理哲学无所不聊，后来变成每期一个固定的主题，由一个主持人做分享，剩下的时间大家自由讨论提问的形式。
我记不得是怎么知道这个组织的了，大概是看到了人人主页（当然，人人已经黄了）。因为是地下组织（没有在社团注册），百团纳新的时候找了半天都没找到在哪里，后来还是联系上了当时的一个负责人才加入的。我帮助运营这个组织直到自己毕业，后面交给了自己的学弟学妹，但是听说现在基本上已经不办活动了，感觉自己没有选好接班人，到现在都很内疚。
当时活动做的比较大的时候每次能有二三十个人来参加，常客有十几位，每半个月举行一次活动，一般是安排在周日晚上18:30，持续一整晚直到大概22点大家一起踏雪而归。因为不是正式注册的社团，所以连找活动教室都颇费心思，有种死亡诗社的感觉……幸运女神再次眷顾了这些有梦想的孩子。有一次活动某学院的L老师来参加，并且充分肯定了我们的努力，于是后面我们每次活动都会打着L老师的旗号去某学院借讨论班的钥匙，这个福利一直持续到了我毕业。
从硬盘翻出了一些当时的活动PPT：
下面是大四毕业前夕沙龙安排活动的时候心血来潮拍的合影。
沙龙对我的意义不光是发现了这个学校里的一些有趣的热血的人，而是结交了很多知心的朋友。聚是一团火，散是满天星，现在的沙龙人在世界各地为了自己的小梦想继续奋斗，你们还好吗？
大三结束以后忙完了各种出国考试，开始申请。这个时候我已经在寄托天下论坛当了1年多的斑竹，就想着人多力量大，拉上吉大在准备出国的小伙伴组了个群。从报offer到准备签证，群里的小伙伴群策群力互相照应，这也是一段很宝贵的回忆了。
后来机缘巧合通过出国党的朋友认识了K神。K神是14届吉林大学飞跃手册的主编，写了整本飞跃手册的大部分内容。等我们出国党的同学陆陆续续拿了offer以后我也萌生了修订飞跃手册的想法。说干就干，从K神那要来了14届飞跃手册的底稿，找JS姐要了张封面图就开搞。
当时定下的基调是整本书主要是我来基于自己两年的留学论坛斑竹经验进行修订，剩下的语言备考签证准备找了出国党另外几个大佬写。为了对比上一版有实质性的进步，我们制作了一章收集当时全校40余个学院大多数出国的人拿到的offer（这在以后的飞跃手册里几乎是做不到的），又加了一章叫海外校友访谈录，邀请已经出国的学长学姐给我们分享经验。
这里致敬给我们回复的各位学长学姐。顺便一提访谈录中的CHX学长，在给我们回复以后两三年因来自变态导师学术造假的压力在美国放弃了自己的生命，希望你在天堂过得好。
Canada (2015.9 &amp;ndash; 2018.10) 2015年秋天，温哥华经转，我来到了加拿大可能是最冷的“大城市”——萨斯卡通市（萨屯），录取为萨省大学计算机系硕士生。下图是学校主楼（Nobel plaza，当年化学系出了一个诺奖）
顺便乱入一张温哥华拍到的豪宅，在去UBC的山路上
当时选这个offer考虑了两个硬性条件：奖学金和学科。当时因为没有坚决申请计算机系的硕士，到offer下来以后意识到数学博士我是真的读不下去，最后就只有一个选择了。
这差不多是萨屯典型的景象了……在这种地方确实是十分适合学习的，因为几乎没有娱乐活动。不过现在想想当时真的是有时间没钱，现在是有钱没时间。没有在读研的时候多跑出去看看还真是有点遗憾的。
研一主要是上课。当时到了屯子也没有什么朋友，中国人也不是特别多（整个计算机系同届20多研究生只有我一个中国人），这点可能是在纽约多伦多之类的大城市呆多了的留学生不能想象的。浑浑噩噩上了一学期课，跟身边的人也大多玩不到一起去。出了国才理解了三教九流是什么意思。在这种比较一般学费便宜的公立学校读书，不比顶尖学校的顶尖专业，大多数人来只是为了混个文凭然后移民。那时候（15年）国内的舆论环境是非常差的，想移民的人非常多。本地华人群体也没法融入，不是轮子民运逢中必反的老华人，就是花天酒地老子牛逼的富二代，跟这些人价值观和消费观差异巨大，完全玩不到一起去。那段时间每次想到自己要在这样的地方度过两年就觉得绝望。
转运发生在研一下学期。上Keil教授的计算几何课机缘巧合认识了几个工程系的研究生朋友，这也是我在屯子最宝贵的财富。下面这张图摄于我们聚会的大本营，萌萌哒QQ的家，19 Mitchell Street.。
圣诞我们在这里，元旦我们在这里，农历新年我们也在这里；我们一起涮火锅，吃烧烤，搭过帐篷上过山，组过车队渡过河。
相似的人总是相互吸引的，虽然我比大家都二了很多，但是跟他们在一起我真的很开心。我们有相似的背景，聊不完的话题，聚不完的聚会，这一定是上天安排来拯救我的生活的一群天使。
一起去过加拿大（可能是北美）最美的国家公园：
一起消灭异国他乡过不了农历年的孤单：
一起穿越美加国境线：
……
我在屯子里的快乐都是他们给的。
屯子的生活以现在的眼光来看是比较艰苦的。因为地处加拿大大平原中间，维度跟漠河相当，冬天可以有零下50℃的体感温度。到了加拿大我才知道体感温度和气温是两个东西。下面这种新闻我都看麻木了，内心没有任何波澜：
极度的寒冷真的是可以冻死人的。我印象最深的是有一次高速开车滑到了雪沟里（这里顺便提醒一下，暴雪天气不要开车上路，上路都不可以，警察是不会救你的，因为他们也怕死），雪把整个轮胎都盖住了。这个时候神奇地有一个大哥开皮卡路过，把我们一车人捞到了镇子上。这个救命恩人我只知道他叫Lance，没有他的出现我就不会坐在这里写下这些文字了。
除了极度寒冷以外国货贫乏也是一个问题。大城市的留学生可能很难想象我们这些村里的留学生吃个烤鸭都要拍照发朋友圈的幸福。因为要买烤鸭，必须开车单程600公里去旁边最大的城市Calgary，那里有大统华连锁超市，有相对正宗的中餐。我们每次去Calgary的流程一般都是，先处理一些必须处理的事务，然后中午在小肥羊吃一顿火锅（也就只有在加拿大还有人会吃小肥羊这种垃圾食物……），小肥羊旁边有大统华，在大统华里把后备箱塞满，然后一路开回萨屯，到家刚好晚上八九点的样子吃晚饭，一般是热一热大统华带回来的卤味，屯子里买不到的那种。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LaTeX与学术英文写作</title>
      <link>https://www.wxgopher.cc/posts/latex%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 12:13:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.wxgopher.cc/posts/latex%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%86%99%E4%BD%9C/</guid>
      <description>本文为笔者作为业余的LaTeX使用者所作的心得分享，旨在帮助刚接触LaTeX的同事快速上手这一强大的排版工具。文末夹杂一些关于英文学术写作的小技巧供读者参考。更多关于TeX排版技术的研究可以参考文末的“推荐研读材料”。
LaTeX基础知识扫盲 Q：什么是LaTeX？它和TeX有什么区别？
A：高德纳在1978年实现了第一版的TeX引擎，用来进行书籍排版。LaTeX是针对TeX进行的封装和扩展。详细的历史可以参考文末参考文献中的“雷太赫排版系统简介 / 包太雷”第8页。本文会混用TeX/LaTeX。
Q：我可以从哪里快速上手TeX的基本概念、原理等?
A：最快的方式是参考“雷太赫排版系统简介 / 包太雷”。
Q：我应该在什么情况下使用TeX？
A：会议论文投稿一般会给出TeX模板；希望写有大量数学公式的文档；进行简单的幻灯片制作（参见后文对beamer的介绍）；希望使用源码托管系统托管文档；进行书籍排版等。
Q：什么是TeX发行版？我应该使用哪个发行版？
A：发行版是对集合TeX排版引擎、格式、宏包、驱动等连同一些实用程序 (utilities) ，遵照 TEX 的规范打包集成在一起，形成的一套软件系统（摘自“雷太赫排版系统简介”），发行版一般自带一个编辑器前端（比如TeX Works）。笔者推荐使用TeX Live，并使用地球上现存最强的TeX专用编辑器TeX Studio进行写作，MikTeX发行版不再推荐使用，因其实现标准与TeX标准略有偏差（此处引知乎用户李阿玲的回答），导致搜索故障排查信息不如TeX Live发行版方便。CTeX套装（MikTeX+WinEdt，注意这里不是指ctex宏包）不再推荐使用，因其自带的WinEdt编辑器是破解版，存在版权风险。
Q：别人家为什么可以PDF和TeX源码双向跳转？
A：这个特性叫SyncTeX，一般的TeX发行版是附带此功能的。SyncTeX生成的中间产物扩展名为.synctex.gz，删除这个文件并重新生成可以部分解决SyncTeX无法自动跳转的问题。
Q：TeX Live如何安装新的宏包？
A：通过tlmgr进行。安装TeX Live会自动安装tlmgr。或者是在CTAN查找手动下载安装。
Q：下载安装TeX系统/宏包为什么如此慢？
A：两个原因。其一是TeX宏包一般都非常小，又非常多，初次安装的时候会比较慢。再者TeX的主镜像源在国外。国内可以使用比较稳定的镜像源有清华大学的TUNA，参考这个页面。
安装和配置TeX写作环境 在线写作环境 现在市面上有一些基础功能免费的在线LaTeX写作网站，例如Overleaf。这类平台的优点是便捷，多平台同步，但是也存在如下缺点：
在线文档协作平台不符合公司的安全规范，有触犯公司高压线的风险； 故障调试不如本地环境便捷； （截止到2020年初）在线平台的代码高亮/自动补全等功能都不如TeX Studio等专业的TeX IDE。 离线写作环境 笔者推荐使用TeX Live发行版，并推荐使用TeX Studio（支持几乎市面上所有TeX前端的功能，并且是跨平台、开源、免费的）这款IDE作为协作工具。这两款软件都有Windows/Mac/Linux版本。
从TeX Live官方网站 下载安装程序安装，然后下载TeX Studio。需要注意的是TeX Studio的安装尽量在TeX Live以后，这样TeX Studio可以正确配置相关的执行命令。
如果不知道从哪里开始，从LaTeX Templates下载一份自己喜欢的模板，开始写作~
一些零碎的小技巧 开始写作之前建议先通读ltxprimer（文末参考文献），这本书只有100多页，可以扫清绝大多数使用TeX遇到的障碍； LaTeX可以用来制作幻灯片，使用Beamer类； 如果要批量OCR数学公式转换成TeX代码，可以使用Mathpix。这款软件是免费试用的； 类似于C++的#define，TeX有newcommmand/renewcommand； 非有必要，不要随意导入新的宏包：TeX由于历史遗留问题，宏包与宏包之间可能存在冲突； 爆栈网(stackoverflow)的TeX板块是最活跃的解决TeX问题的社区； 文献引用使用bibtex。查询引用文献可以用Google Scholar，搜索条目下面有bibtex格式。TeX Live默认配置了bibtex，只需要在文章中加入\bibliography{bibfile.bib}即可。详细的引用文献使用方法可以参考Overleaf的这个页面。 英文学术写作技巧 拿不准句子别扭不别扭，用Google搜一下； 不知道该使用的介词搭配，用英语语料库查一下（常用的英语语料库附在文末），一个使用的例子可以参考怎样利用COCA语料库提升英语用词水平？； 标点符号的使用可以参考Punctuation - English Grammar Today； 快速回顾英语语法和写作技巧参考文末附录。 推荐研读资料 LaTeX排版技术</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notes on ltxprimer</title>
      <link>https://www.wxgopher.cc/posts/notes_theltxprimer/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 12:13:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.wxgopher.cc/posts/notes_theltxprimer/</guid>
      <description>Source: theltxprimer from Indian TeX group
The basics Period: latex assumes each period not following an upper case letter ends a sentence. In traditional typesetting, an extra little space is appended. Sometimes we don&amp;rsquo;t want this, so:
In order to produce Carrots are good for your eyes, since they contain Vitamin A. Have you ever seen a rabbit wearing glasses?, the correct input should be Carrots are good for your eyes, since they contain Vitamin A\@.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
